我行船嘅，早排喺紅海見到U F O！

因為唔想騎劫咗另一位巴打嘅行船Post，所以決定開一個新嘅。
原Post:

呢個Post剩係想鳩up下喺海上曾經遇過嘅得意野 。有自然嘅，亦有超自然嘅；有第一身，亦有第三身，信又好唔信又好，當故仔聽吓就算，無謂深究，反正我寫好咗，亦唔洗怕我爛尾，亦唔好問我係咪邊個邊個喇，認得我自然會識得 。

另外關於行船嘅野，例如平時做咩，咩公司，邊隻船，幾錢人工，點入行，係咪個個都會賭錢叫雞之類，呢度我唔多講喇，上網搵都搵到好多資料 。

好，開始。

呢件發生喺大概一年之前，剩係喺本人Facebook寫過出嚟同自己朋友分享過，因為實在太癲，所以無公開講過出嚟。

（當時無公開擺過出嚟但仍然有媒體話搵我做訪問，但我真係唔想因爲咁嘅原因上位.... 大家就當我吹個故事出嚟啦）

事情到而家過左成年，樓主暫時亦都無行船住，我諗講出嚟都無傷大雅嘅，都係嗰句，當故仔聽吓就好。

有關UFO，以前我都係當呢啲野故仔咁聽，係覺得得意嘅，但就算外星人聽日打到嚟地球你聽日都係要返工㗎啦，不過到你真係見到果下，原來真係會毛管都棟埋。
—

話說，嗰日凌晨喺紅海，埃及同蘇丹交界附近，離岸九十幾公里，凌晨四點半，萬里無雲，月缺，滿天星。

黑媽媽，凌晨駕駛台得返我同個賓仔水手。突然無啦啦雷達出現咗個目標，靠向我地。

然後我問賓仔肉眼睇唔睇到（因為我睇唔到）。咁視力超強嘅賓仔都話睇唔到，能見度咁好都睇唔到，咁當佢係假回波啦。

因為紅海呢度寧舍奇奇怪怪，雷達成日受強烈干擾，久唔久出現啲睇唔到嘅假目標，實際係乜都無，就算有嘅或者都只係啲走私船之類。

呢啲情況都見怪不怪，咁唔緊要啦，後尾個目標隔一陣就消失左。

頭炮 留名支持

黑媽媽靜英英，正當我繼續望著雷達之際！突然！賓仔好驚訝咁問我：You See????

我話See乜鬼？
咪嚇我，靜英英突然咁樣問一句我會以為係咪就撞到野。

佢話天上面粒星，閃左一下，射左條光束黎呢邊，好似訊號燈咁強烈既燈光。

我話無喎，見唔到喎，我睇緊雷達，你係咪眼花咋。之後我就無理佢，真係走左出駕駛台外面欣賞下D星星，因為勁清，佢就繼續好認真咁望住粒星。

隔左陣我入返去，佢好認真咁同我講，No ar，UFO ar！

正喎

加油，我對ufo呢樣野好有興趣
仲有咩超自然事件發生？

賓仔講no “ar”, ufo “ar”?

係ar

Lau Ming

上個post騎劫之前有分享過海市蜃樓，講完UFO我再貼返完整版

繼續繼續

留名支持

佢話果粒星，郁緊，郁得好奇怪，唔係飛機。
飛機應該係飛直線，同埋好明顯，通常有燈閃。

因為我唔係幾睇到，有咩咁把炮呀，睇過？

佢指住粒星，一個光點，我望左好耐先望到，最初唔係好明顯，後尾先發覺係有時睇到有時消失左，心諗係咪普通星星咋。

望望下，又真係好似向上上升緊，我拎起望遠鏡嚟望，又睇唔返，放低，用肉眼望，反而又望得返，咁奇怪？？

果粒不明光點，旁邊有粒星等好光嘅星，固定嘅，唔郁嘅。作為參考物，真係望住粒不明光點無定向咁飛緊。

有時上有時下有時左有時右有時快有時慢有時光有時暗，總之就 唔 正常。

Support

凌晨四五點無人睇 晏啲繼續

前排留名

其實呢，呢個時間都吸引唔到人，晏啲只會繼續石沉大海

Ok

希望有人魚故

就算有宗教信仰,我都信依個世界有外星人

lm

有字有圖幾好

Lm

聽朝幫你推

頂唔順

大家早抖

人魚自己就無見過，但其他海洋生物久唔久都會見到 海豚、鯨魚、海豹、海獅呢類會上水面活動嘅生物 好得意

放住張梁國雄議員圖先，講完UFO先講其他嘢

係呀，你無睇錯，我無搞錯，冰上面果兩粒黑點係海豹嚟 無帶長鏡完全影唔到 剩係可以望遠鏡睇

自從嗰次之後我睇左勁多關於外星人同神秘學嘅野 好正

有冇uso

圖：紅海兩岸日景

飛機飛直線，無可能。直升機可以做到呢啲動作，但無可能快到咁，佢速度嘅節奏，快起上黎感覺就好似流星，你好似捕捉到佢移動既軌跡，但一眨眼佢就移動左好遠嘅位置。

加上粒光點感覺高度好高，一開始我真係以為星嚟。

我都有諗過係咪航拍機/無人機，但一黎好似岩岩咁講，移動得好快，二黎離岸成五十海浬，岸邊都係一片黃土沙漠，鳥不生蛋嘅地方，三黎天都未光黑媽媽影到乜啊？？

突然想行船 遠離下都市

行緊船家下用咩傳送date？

留名快啲出啦樓主

少年，不歸路嚟㗎
想遠離都市辭職去旅行去流浪咩都好
唔好行船

正評快出文

雖然我而家暫時無行，但都可以答你
一般商船都係用Inmasat嘅海事衛星，一個叫FleetBoardBand嘅Service

覆蓋範圍：

支持樓主分享

睇到呢度，真係覺得唔係幾正常，應該係堅料，超自然果種。隻UFO仲係度上上下下左左右右前前後後咁飛緊，我地就即刻拎埋望遠鏡出去外面橋翼度清楚啲咁睇。

哇一出去，望左陣，粒光點光左勁多，本身一粒塵咁大，後尾光到米粒咁，移動既幅度亦更加明顯，真係好似望住粒流星移黎移去咁。

但奇怪嘅係，肉眼睇到！拎望遠鏡睇唔到！

我拎起電話想試下拍唔拍到片，但事實上係黑到拍唔到，剩係錄到自己係咁Shit，果下講唔到其他野，剩係係咁Shit呀Fuck呀之類，太震憾，同時亦都好Shock，雞皮都起埋。

lm訓醒睇

支持

留名

樓主下次可以試下手機個鏡頭貼住望遠鏡影 係無咁清 但影到遠好多

呢招秘技我都有用過 我都係靠呢招影海市蜃樓
但見到果時UFO太黑，真係乜都影唔到

你嗰陣驚唔驚佢愈嚟愈近

驚呀 我唔係好大膽㗎咋
面對未知嘅野 無概念嘅野 本能除左興奮仲會淆底

圖：當日航海天文曆

隻不明飛行物後尾愈來愈光，我地亦由天黑（約04:30）望到天光（約04:50），佢一路都係果頭係咁亂飛，佢光到個程度係，東邊已經出現魚肚白，晨光拂曉，天空開始泛藍，其他星體都相繼睇唔到既時候，佢粒光點仲係好明顯係果個位繼續上下上下。

然後！

突然！

好似流星咁，突然由西邊既埃及（我地既左邊），加速！
跨過我地頭頂！
跨過紅海！
跨過天穹！
飛去東邊既沙地阿拉伯（我既右邊）！
消失左！

Shit！

我即刻跑去右邊橋翼睇，已經搵唔返隻野！

睇住啲圖好似見到識郁 我諗我真係眼訓

唔好啦 繼續post埋佢啦

啱啱醒咗啊

點解隻ufo 要揸到咁不規則

係咪有外星人學緊揸ufo/ 考緊牌 / 醉酒駕駛?

繼續緊 會post完呢個故事為止 因為之後仲有好多

唔知啊

會唔會貴到仆街

留名，有興趣睇落去

睇公司福利
有啲公司限速但免費任用
有啲公司$20usd 10mb，真係剩係比你用黎收下text

知唔知有無同行如果同樣情況？

同埋唔知如果有辦法通知 附近國家 情報機構? 軍方? 會點? 呢題純粹好奇會發生乜嘢事，假設佢哋真係信你

live

Splm

聽朝繼續

Shit！

果下即刻覺得，埃及金字塔，獅身人面像，應該真係外星人幫佢地起。咩埃及UFO目擊報告原來係真！因為我都睇到！痴線！

痴線！而家諗返個畫面仲係覺得好震撼！

呢個故事，今日講到呢度。

但，有咩勁得過見到一次UFO?
單野未講完，仲有下文，聽日同樣時間繼續。

推

後尾我上網搵過，紅海真係有其他UFO目擊報告，仲要係唔少。

之後我有朋友比條link我睇，去講紅海磁場真係有問題

oh shit 有埋論文講 gravitational anomaly
我仲以為淨係電影先有
睇嚟樓主事後堅係做咗好多 research
anyways 好好睇

留名等睇其他故！！！
我都係有信仰但都信有鬼有UFO的人

一開始點解要講雷達呢，因為紅海呢頭不嬲都好奇怪，有行船行過呢頭嘅都知，紅海一黎唔知點解磁場好強，使到羅經差好大，磁羅經會受好強影響，二黎雷達寧寧舍舍會經常性出現好多不明目標，成日搞到成個畫面花晒。

我師父以前同我講話因為呢頭多軍事設施所以搞到咁，但我而家覺得可能同超自然野有關。

Anyway，聽日繼續講故

好

LM

正 留名！

我都寫咗個關於外星人同神秘學嘅“小說故事”

留名先

我都有追你故呀

可能架ufo喺個到吸能量充電 夠晒先走

留名，喺西藏都見過

樓主係咪全部真人真事有冇改編?

海外時區幫你推

無改編呀，真人真事，我當日發生完就即刻寫上FB
而家只係改下用字加下腦魔icon配啲圖扔上嚟

當然我都讚成大家當故睇，唔洗咁take it serious啦 見到UFO第二日都係要返工

小弟都係

其實後尾發現有啲朋友都見過 唔同地方
但都係差唔多咁懸空郁法 （上下左右加速消失）

留個靚名
不添加水份既文 仲要講親身經歷 仲要講UFO
不得了

我都係

可能根本就係想樓主佢哋睇到

可以睇下 阿米星星的小孩 依本書

有講點解 啲外星人要咁做

btw 地球上有好多正面嘅外星人 喺度幫緊我哋

幫樓主推

屌你 老閪都拎電話出黎錄影啦

如果通知咗軍方/國家機構

可能會為依隻ufo （飛船） 帶來不幸

LM 圖文並茂

錄唔撚到呀，你試下夜晚拎部電話出去影下個天睇下影唔影到星

我有錄㗎，錄到黑畫面同埋我啲鳩屎英文同賓仔嘅對話囉

Push lauming

埃及金字塔是天狼星人（正面）幫手起的

有人做過前世回溯

親眼見過興建的過程

d咩咩科學家話要起成年（話用圓木look上去 ）

用高科技 根本一日就可以起好一個

其實我剩係可以話隻嘢係UFO，唔一定係外星飛船。
可能只係某國軍方試緊新武器，唔知㗎

咁你講條片呢？

lm晏d睇

行船加ufo 正呀！

片係有，但太撚鳩屎 有朋友幫我tune過，最多係睇到有粒光點閃咗下，睇嚟都無咩意思

主要係我啲賓式英文唔想出街 好撚柒

你當我無片算啦

精彩，劉明

聽聞過啲金字塔就係用嚟充電

幾時先有外星文明現世

屋企徐晃幾大?

就算係黑媽媽嘅影都俾張黎睇好嗎？ 你提到佢到天開始光先消失，嗰日影到多少嗎？

我細個都見過一次，大約20年前，白光點無定向飛行，時快時慢，同星光最大分別係，一般星光會隱約眨下眨下，睇落完全唔同。

呢一點 盡左力
原片係連呢點都無，已經有朋友幫我tune過

係呢

推一推
死鬼老豆都好相信有外星人

推一推

留明

我以為係有粒塵喺個mon到

雖然D相影唔到UFO不過好靚
可以既話post 多D相同你D經歷出嚟

Btw已經收藏咗個post慢慢追

點解要（正面）？有反面？

我行夜山都見過，但諗真啲其實係人造衛星黎

有無Say個hi

Ufo走左之後，樓主有冇睇返雷達係咪真係冇左粒紅點

Btw樓主用手機影相？咁靚嘅

好好地隻ufo 係到亂咁飛，失控？

好正呀

特別嘅經歷講多幾講就無貨㗎喇
不過普通工作經歷、心路歷程，就真係打到手跛都講唔完

我之前都曾經見過你形容嘅ufo

留名睇兩個行船巴海上相遇

何仔

都有可能 主要係佢太無定向令我判斷唔到佢咩黎

咁都比你認到我 唔好屌我薄格啦

有冇遇過海盜？

影左相放大睇係不發光體 咁係咪人造衛星

雷達剩係喺一開始時見到有怪野，不過好快消失左

我諗我90%相用電話影，5%單反，5%gopro咁
始終開緊工，無理由下下陀部大機上去駕駛台嘅

有，遲啲講

其實世界好細 不過我暫時無行船喇
以後或者有機會嘅

唔知呀

屌你老母 又寫故！
圖呀！ 無圖你話你老母西同外星人 企係飛碟扑野都得啦

肉眼睇係發光，仲係或明或暗㗎

留名支持樓主

樓主撈緊乜野？

上下左右移動。。。
唔知點解我念起智能吸塵機械人

摩西黎

LM
我見過同樓主case差不多
但望無耐就走了

正評留明

lm 世界這麼大

其實，如果呢種現象咁普遍（上面都有幾個巴打見過），除咗外星飛船之外，有無其他解釋？

利申：相信有外星文明

宇宙入面有正面外星人 同負面外星人

驚有人以為所有外星人都係壞，通通會隔二十個光年 特登揸飛船黎用死光炮射我哋

所以要講明

事實上呢個宇宙有好多善良的外星人

通常我哋對外星人有恐懼係因為我哋畀啲電影洗咗腦

嗰啲電影係影子政府做出嚟

影子政府 幕後話事人係蜥蜴人

蜥蜴人是 很pk的負面外星人

至於佢哋點pk，可以睇下我d“故事”

樓主有冇諗過係耶穌或者你發左個以為真既夢?

說好的UFO?

想知你d source 點黎

好奇想知 做行船依行

有咩好處？ 有咩難頂嘅地方？

係咪成日要食罐頭

呢個好笑

我係局住要望 開緊工

係 後尾就算我聽返 自己朋友當中都有幾個見過類似嘅野 都係咁郁

我都唔知有無其他解釋 可能軍方實驗掛？

我同賓仔兩個人一齊經歷
同埋請看下回分解

雖然我話唔答行業問題，不過都簡單講下

好處係可以周圍去，儲到錢
壞處係離鄉別井，賣青春
大概係咁

飲食方面船有廚師 早午晚都有人煮
有時食得好 有時食得差

planet x

Support
好睇

可否分享

new age巴打講多d

多謝你喇，小畫家加一點

多謝分享！
支持巴打繼續寫

唔洗客氣

有睇你
好夜喇你嗰邊仲唔快d出多兩篇之後去瞓

有圖

樓主而家冇行船做緊邊行？

支持巴打放梁國雄議員圖

搵人幫我拖樓主出去, 跟手叫班阿叉輪佢

同我幾年前係機場見到既情況好似
黃昏等車時見到半空出現一粒白光點，
同黃昏隻色好唔同，
之後光點分成兩粒，再垂直向上螺旋形直升，然後消失
唔知係咪真UFO，但一定唔係飛機直升機航拍機

訓㗎喇 訓醒再講

讀緊書 都係進修緊相關嘅野，讀完都係要繼續喺個海碌多排

外國讀？
利申 細細個有諗過行船

支持支持
遲啲會唔會開po講下行船？

呢個好特別 我細個聽過類似
嗰陣個中學同學同我講 佢住村屋
見到個光點一變二二變四咁變到好多粒

細個當佢鳩up 都係聽完算

此post必火

留名今晚再睇

留名，好中意呢類型既野

可能係外星女人

草緊力加速入蟲洞

留名!
真係好正, 少有高質post.

btw 少緊d on9仔留言問低能問題就好

有無人覺林泳好撚煩
係到想sell人睇自己個故
禁佢個post睇少少好認真話外星人叫佢出post
精神病

我都有見到疑似UFO既經歷，但個共通點同樓主一樣，你只會見到個光點

真真正正幾大架其實冇人知，我見到既地方係除夕倒數，d煙花放完既時候突然有粒藍光係d煙度又出又入，我初時見到以為係煙花d餘火黎但佢好耐都冇熄到仲可以上上下下咁郁，差唔多2－3分鐘到，最後好似輕鬆咁閃走左去東邊

果時我同朋友睇左好耐

最神奇肉眼睇到反而望遠鏡睇唔到

航拍機？

望遠鏡有時好難對準目標
唔知關唔關事

有冇人同我一樣 唔係唔信樓主 純粹冇遇過咁既經歷 覺得好夢幻

Lm pushhhhhh

其實宇宙咁大，無第二種生物存在反而唔正常，但佢地係咪已經科技發展到穿梭宇宙就好有興趣知

有諗過係唔係，但航拍機唔會係d煙花之中穿穿插插，同埋最後閃走果下真係好快，你只係見到佢想去某個方向走但下一秒就好似啪一聲咁唔見左
同埋最奇怪係，無論你幾focus去睇佢大大小小，你對眼都只能夠睇到果粒光點，佢既距離又好似好近但你就睇唔到佢實體

趣事我都up唔出，但響太平洋中心雖然好大浪，但是是但但影都影到好靚既相

By the way, 埃及傳聞中收埋好多以前亞特蘭提斯人響陸沉後帶過去既科技，比而家先進好多， 而佢地既科技就好似上面個巴講既係由天狼星人比既，所以有好多超自然野響果到發生。

利申，new age 撚

More

天文奇怪野 + 行船生活 + 航海日出日落靚相都好鐘意睇

正 post 支持樓主分享航海生活/趣事鬼怪事同 post 多啲相

好正

飛機應該係飛直線

劉明

人造衛星天光或天黑前先會有，特定方向郁，無雲的話日日都有，唔洗太黑，海濱或敵視你都見到。

如果夠黑，一個黃昏可以有十幾粒

肉眼睇大粒啲？

Lm
利申細個見過UFO

我都想講下， 以前見過一單， 唔肯的係ufo， 但係我又諗唔到其他合理解釋

其實件事就好平淡， 就係見到一個亮點， 同星星差唔多， 係另外兩粒應該真係星星之間， 以肉眼可見既速度， 不停咁來來回回左好多次， 時間大概係十幾二十分鐘。 到我走左都仲係度郁緊。

雖然話ufo 又無乜特別其他動作， 但係以我知識， 都諗唔到有其他自然+人工既野會咁郁。 飛機/直升機無理由不停來來回回， 衛星亦唔會， 其他自然天體更加無可能。 所以我到而家都唔知究竟係乜。

lm支持

揭密者Cobra

他是 抵抗運動的發言人

可以Google下

想了解正面外星人 可以睇下
阿凡達 阿米星星的小孩 之類嘅作品

天狼星人是藍皮膚的 個樣就好似阿凡達咁

“ 抵抗運動” 是反抗影子政府的一個組織
佢哋其實幕後製作咗不少電影
例如： 阿凡達, matrix, 木星上行，極樂空間…

by the way 恭喜樓主個post上左熱門 繼續講多d超自然野 我會繼續留言幫你推post

Lm 好正

明嘅 睇落又真係好痴線😂

我同張繼聰都自稱係外星靈魂， 其實我哋都係喺青山醫院偷走出嚟😂

btw 我冇講過外星人叫我出post

我係話宇宙“提醒”我 係時候出依個故

係一種直覺

Lmlm

有冇多 d 行船既圖

我諗大眾巴打都唔使你做咁多 就咁睇得架啦
求下你啦屌

點解咁講？

邊份工唔係賣青春呀 寧願儲錢跟住放大假去旅行仲高興

仆街啦你自己fb都冇咁details

我仲有張相係到，不過當時太投入只係拍到最後個刻

美軍試新野者

唔係啊？一直啲連登仔都話有UFO第二日咪又係要返工 我都一笑置之
今次睇完你個故 原來真係要返工架

啲人係咪唔識分UFO同外星飛船

其實古代d神，如來佛，耶穌，印度神，希臘神話（宙斯）係咪都係宇宙人黎？

睇完UFO第二日又返工

打錯字

我自己有一次去西貢西營地都見過一次
大概係凌晨3-4 點..仲有好多流星..同星星
又係一粒白色點咁..左右來回左幾分鍾..個時睇到都起哂雞皮..
之後就一野勁快咁飛走左..好明顯同流星係唔同..之後就消失左

依家ai都未搞掂
咁快面世個世界承唔承受得住？

有好過冇

個天好靚

之前同屋企人去泰國芭堤雅玩
住比較偏小小 高層露台望海嘅酒店 夜晚周圍都比較黑
2-3點未訓係露台坐緊時 海上面個天突然出現粒點 睇得出係圓形咁
心諗咁似平時係電影見啲UFO 圓點下面有三粒微光 一開始以為係飛機OR其他野
但見佢可以上下左右郁就知唔係 仲要郁勁快 之後又突然多左個圓點 姐係有兩架機咁 最後連點消失走咗都見唔到
梗係覺得啲外星人唔識揸UFO 次次睇人分享架機都失控咁

要 chor 亞力S古 咁先可以飛出去

仲記得之前香港有次有一晚閃電閃勁多次 10000幾下 好似周圍都好多人話見到UFO

S p l m

夏天黃昏時間機場個天係好靚

想睇海市蜃樓

嗰啲反而可能係球狀閃電喎…

拎張繼聰同你比

小學見過一次，某個星期六黃昏果陣係屋邨公園玩，見到中學天台有野垂直升上天，直徑都有十米，橢圓形，幾大舊下

跟住慢慢升上天，升到咁上下就嗖一聲唔見左，果陣以為自己眼花定係中學生試野，但是大個諗番就覺得好唔合理。之前同人講番，全部人都覺得我係鳩up

我明！

有種物理理論上可行，但未有能力實現既技術叫 wrap drive,通常係電影例如 star war startrek 先見到，可以解釋到UFO 係可以做到違反空氣動力既動作，呢種方法係扭曲前後空間令飛船可以不停下墬後而遞達到極大速度而事實上飛船可以說是沒有「移動」，所以能達到光速而不須擔心負作用。

係呀 如來佛同耶穌 都係天狼星落黎
宙斯個D都是正面外星人, 幫過好多人 (後來被ＣＡＢＡＬ污衊)

詳情可以睇youtube- 777alaje

New Age~張繼聰專訪 (中段張生有講自己是昴宿星靈魂)

張繼聰《5+》Hidden Track (與自己的高我聊天)

覺醒時代1：人體Format之道

正面外星人宙斯係好人，但興趣係同唔同女扑野 仲要淫人妻兒

咁我又唔明 同唔女做愛點解一定係唔好呢？

其實無話唔好，只係感覺好怪，對比返前少少講佛祖同耶穌都係好外星人

文化思想可能唔同 可能根本無好與壞 善與惡 只有做既事到底係咩正確 好似唔知係咪普羅迷修斯為左人類有火用唔理宙斯定邊個唔俾都偷左啲火落去俾人用咁

以前試過臨近日出可以見到人造衛星反光， 都係行得勁快，但係係單一方向，唔似巴打講果種識上下左右飛

屌你老母
咪撚騎劫啦
本身無反感
不過你真係做多左
即block

唔該阿乜水唔好騎劫個po啦，又賣廣告又剩！不知所謂…

變撚咗NEW AGE post SO9SAD

你話自己青山走出黎咪算
係都要拉埋張繼聰落水

屌我都試過相似情況 估唔到除咗我仲有人見到 嗰陣時係前幾年嘅一個夜晚，
嗰晚我瞓唔著望住窗外面嘅天喺度諗緊嘢嘅時候， 望到一個 好似飛機訊號燈嘅 紅色光點喺度閃下閃下 咁我以為係飛機啦，

但點知過咗一陣 個紅色光點仲係停留喺原位， 而且冇再閃下閃下 而係keep住發光 ，心諗如果係飛機嘅話冇理由咁耐都唔飛走㗎~
跟住最撚恐怖嘅事情就出現， 嗰日香港明明冇落雨，
但係個天嗰陣時突然間 ,好似有閃電咁發光咗一下， 跟住個紅色點就唔見咗 又過多幾秒 個天又再閃一下 ，個紅色光點又出現返
之後就好似上面啲巴打講咁樣 我見到個光點 不規則咁上下飄移， 然之後係一瞬間 向一個方向快速咁飄走 好似流星劃過天際咁，係我視線範圍消失
屌我返到學校同同學講 個個都以為我吹水 估唔到喺度搵到其他一樣同我見過類似情況嘅人 sorry for 1999

boarding clerk好唔好做?入職幾錢

我細個住錦田村屋好鍾意喺天台睇星
有見過一粒白光點亂飛, 又係時快時慢上上下下亂郁咁
但以為自己眼花冇諗過可能係UFO

訓醒
追返post先發現原來咁多人都見過類似嘅野

張圖一定唔係小畫家多一點
你開 photoshop 睇張圖嘅黑色位 會發現唔係 pure black (#000000)
由 #000201, #000105 到 #010101, #060004 都有
要用 小畫家 特登整咁多嘢 冇咩可能囉
btw 如果有人想放大嗰點嘢: (雖然唔知原圖係咪都係咁/會唔會 upload 上嚟嘅時候 compress 果)

理論上行船用左咁多年望遠鏡 都算有啲心得
但果下真係搵唔到

最奇怪係佢上下左右飛之外仲要無啦啦加速去咗第二個位

係呢 來來回回+十幾二十分鐘

賣青春呀 你係陸地打份工起碼仲可以有生活
放工可以搵到朋友
喺海真係無咖 我地一般會話自己坐水監

其實都唔係...

咪一鳩樣 唔信自己重睇

你見到UFO都係要返工，撞鬼都係要返工
無嘢可以阻到我搵食

其實我自己都係見到啲未知嘅野會聯想埋外星人咋

左右來回加勁快消失

Btw見到嗰下真係會鳩叫同起雞皮

咁即係唔係人造衛星

咁多外星人考牌
一二一二呀

我轉頭轉貼返過嚟先

好多時同人講返都會當你鳩up
無所謂啦 第二朝都係要返工
自己真係有睇過就得

起碼你陪到屋企人，陪到你嘅伴侶，陪到你小朋友，陪到你嘅朋友
信我，喺個海度真係得返你自己，斷六親

如果我三十歲都冇辦法建立家庭，我寧願行呢條不歸路，放幾個月大假，陪屋企陪朋友去旅行，好過日日做狗其實都唔見得多父母朋友

我係喺段tune過嘅片入面cap出黎
原片連粒點都睇唔到

喺凌晨繼續講超自然嘢之前，轉貼返之前講海市蜃樓個原整版，都係以前寫落。

原文用書面語，可能風格有啲唔同，加上極度矯情，大家當參考吓就好 睇到打冷震唔好怪我

好，開始。

我都係住新界村屋20年前個天冇依家咁光,星光睇得好清楚

庫頁列島的海市蜃樓（三之一）

五月十一日，北緯47度13分、東經143度58分，離開美國橫渡北太平洋已達十天，穿過白令海後逐漸靠近俄羅斯與北海道附近的海域（Sea of Okhotsk)—我們已經有很多天沒看見過陸地。

早上八點，大霧，能見度不良，船舶如在雲海裡，視線所及只得三百米，僅能看到船頭。最近一直都是這樣，這幾天受低氣壓影響，一片大霧籠罩著整個海域。

一個小時後，終於駛出霧區。結束了幾天以來不見天日的航程，終於見到太陽。

「快看！是冰山！」甫出霧區，大陸Cadet突然喊道。

好有興趣繼續聽樓主分享，樓主係咪之前出過行路post

唔好相認啦

什麼呀⋯⋯？冰山？不會吧？剛接班的時候才剛查過海圖，最近的陸地，俄羅斯的庫頁列島，距離我們右舷至少50海浬（約90公里）。

用望遠鏡一看⋯一個、兩個、三個⋯愈來愈多的冰山慢慢出現在右舷。那巨大的感覺，就似只距離十多二十海浬一樣，清晰得甚至連山上的紋理也能看清，雖然這不在航道上，不影響航行安全，但這不合理，也很奇怪。

那裡來的冰山？這簡直是一整個冰川。

冇師兄咁勁,睇到佢天光, 都係企係度望左陣 ,細個唔知咩黎 點解粒野 咁飛法 ? 又咁光 大大下先發現唔多似星光

當下立刻檢視雷達，調整範圍。六海浬⋯沒有目標⋯十二⋯沒有⋯二十四⋯沒有⋯四十八⋯右方確實有一島嶼，是庫頁列島無錯，但那距離五十多海浬！

那⋯眼前看似很接近的陸地，到底是甚麼⋯？最近的陸地距離我們五十海浬⋯

「這⋯是海市蜃樓嗎？」大陸Cadet說。

live咗 lm

巴打果時係2伙？
你仲鼓唔鼓勵新人入去讀2年HD 出去行遠洋

支持樓主
好精彩

坦白講三十歲先決定行呢條路太遲，比你讀完相關課程出得嚟行都三十幾

城牆裡的人想出去，城牆外的人想進來
見太多 生離 死別 好多好多遺憾
我都係奉勸一句 三思

開始叫春 不過原文嚟 大家忍耐吓

庫頁列島的海市蜃樓（三之二）

海市蜃樓⋯⋯？的確有這可能，剛升起的太陽，離開霧區，水氣對光線的折射，連方向也和庫頁列島吻合。但這般實在的畫面，真的是海市蜃樓嗎？

說起海市蜃樓，突然想起少年時代的自己。十六歲那年，在絲綢之路上，也好像看過海市蜃樓。

那時坐在大巴裡，正穿越著無垠的戈壁沙漠，公路上蒸發著陣陣熱浪，模糊的視線下，仿佛沙漠的盡頭有個城市。

早幾年凌晨見過類似野，高度好高，尚算高速咁閃住飛仲識轉彎既東西。

當年總是幻想並相信自己見到的是海市蜃樓。但今天，只是默默拿起計算機，對照Norie‘s Nautical Table（一本常用的航海換算書），去查找視角上的最大可見距離。

因為地球是圓的，受弧度限制，我們在五十米高的駕駛台，理論上最遠只能看到十五海浬的海平線範圍。若然那些冰山真的是庫列列島，那這些冰山要多巨大，多高，我們才能在五十海浬外看到如此巨大和清晰的影像？

大概這真的是一千多米高的冰川吧⋯⋯？

Live左 支持

之前同fd去大帽山影星，見過幾次頭頂有粒星會「S」形咁走動。 個fd都見到。 其實係飛機燈定咩？

請問你喺船上面做咩位?

利申: 讀緊工程， 想行船

就係呢個post我特登去搵外星人資料
有唔同種族嘅外星人都有攞地球做實驗
其中有基因改造，所以話宙斯周圍扑女生仔（有啲生出嚟係半人半獸）可能係指基因改造實驗
其實唔係分好唔好人嘅外星人
可能只係實驗目的唔同，做唔同嘅研究
所謂人類其實可能只係白老鼠同兔仔

其實行船有咩做？ 真心想知
成日聽我老豆講我爺爺係行船 以前一年成番屋企一兩次

係
所以細個好鍾意瞓喺天台睇星
睇耐左就間唔時見到有點細細白光亂郁之後劃過天空閃走
細個唔識驚以為眼花或者係流星
但又真係冇見過粒白光射出光柱同飛好近

見上面有巴打講起流星，其實夜晚喺海度都好容易見到，根據我嘅經驗，南中國海見得特別多。

我估個原因，估㗎咋，可能係因為緯度比較低，喺赤道附近，亦即係嘅赤道無風帶（Doldrum)，或者學術啲叫ITCZ (Inter tropical Convergence Zone)，所以雲層較低，高雲較少，天穹特別清。

呢張相好似係南中國海定泰國灣影，唔係好記得，自己喺海度無乜點影過星。

不過身邊有朋友喺海影星得好靚好靚，靚到痴線，得閒問下佢可唔可以轉貼下先。

樓主考緊class 定牌仔

LM 樓主快啲繼續

希望你講既野係真 係中學雞年代係市區見過你類似

既野 一粒藍色光點以極快速度 以閃電既軌跡飛過

過程係幾秒間

流名

呢個師兄佢呢張相拎左奬，真係超靚
我去果時影果時就rolling rolling足咁多日，一唔係就日日都多雲

lm支持樓主繼續出

好靚好多星呀！
之前搭郵輪都睇唔到咁靚嘅星空
只得漆黑一片同少少星

痴線地靚呀！

樓上果個好心就自己開post 9up啦

乜撚野天狠星 以為講緊哈利波特, 去青山檢查下好d

我見到個名都覺得好熟 search番原來真係丹尼爾個friend何仔

我整合緊入行資訊，其中都會講埋佢個youtube channel 不過我同佢講聲先

實在太講天氣 同埋始終郵輪太光 唔似貨船真係得航行燈

係呀又係我何仔呀

OT到同你冇時差呀屌你

啲人俾啲hints，即刻知道你係邊個
BTW第一次上船之前，我係睇你嘅文章調節心情

利申，毒者！

支持樓主，想睇更多超自然嘢/靈異嘢

加油做奴隸啦

而家唔會再寫咁多嘢導人入行

我地而家個境好差，係真心想唔好再有咁多人入行
本地冇得做，外地只有等

追到live

快快手post埋篇矯情文 隔多陣開始講超自然野

看到這新入行的Cadet，想到從前的自己，想到現在的自己。年少的時候總是幻想著很多有趣的事，想像自己會碰到，不管是真是假，也相信著自己。

年輕，總是有幻想的權利。

舉個例，比如說前陣子，他和我一起值班的時候，看到海上有片奇怪的陰影，他會問我：「這裡面是不是有甚麼巨大的海王類呀？」如此奇妙的憶測，說實話，從前的我，剛出來跑船時，也有問過。

但現在是聯想也不會聯想到，更何況問出口，想到如果現在自己還會問出這樣的問題，就不禁覺得十分尷尬和難為情⋯

人長大了，好像就有一點點不同了。失去了想像力，只餘下實際的計算。即使你某一刻想到了一些浪漫的幻想，自己也不會輕言相信。

其實，我也不肯定這到底是不是海市蜃樓。若然你相信她，她縱使是虛幻的映像，也是真正的海市蜃樓。你還相信當刻的自己嗎？

庫頁列島的海市蜃樓（三之三）

當天下午，我如常地替班頂飯鐘，剛巧碰到還在加班改海圖的二副。二副和我一照面就問：「欸三副！你有看到今天的海市蜃樓嗎？」

「甚麼！？那真的是海市蜃樓嗎？」

「對呀，你有沒有看到冰山的底部，全部都整齊得好像用刀切出來的一樣。那是因為光線折射，把原本的映象搵長了拉高了，所以全部冰山的底部都很高。這部分是實際看不到的。」

「那即是說，山頂是真，底部是假⋯？」

「對呀。」

聽完二副的說明後，有種豁然開朗的感覺，原來，是真的，真的是海市蜃樓！真亦假時假亦真，下午再看那些冰山，再沒有那些刀切似的冰川底部，也沒有當初看到般巨大。

這一抹蜃氣流，真真假假，至此已經不太重要了。重要的是，相信是真的，相信眼前美麗的事物，相信著，你所相信的一切。

完 睇返都打冷震

大家加油

世界之大無奇不有
睇你個post突然之間有種好似脫離咗現實既feel

好，繼續

有咩勁得過見到一次UFO？係呀，就係見兩次。

係呀，同一日嗰晚又見多一次... 真係連自己都覺得有無可能呀。

上回講到凌晨當班見到UFO，最後佢𠽌一聲就標走左，我收工就懷著興奮又激動嘅心情係咁同條船上既其他人講。

咁當然啲人都係話「乜見到UFO都唔call我叫我上黎睇呀！」之類嘅廢話。

唔緊要啦，唔見都見左，隻UFO亦都唔見左，講完信就信，唔信都無所謂啦，興奮完一陣又係時候去開工，開完工訓陣又當班，回復正常生活，好合理。

嗰排咁啱有每日影船頭嘅習慣
影完呢張相無耐開始黑就見到

當日下晝，繼續係紅海入面揸船，天朗氣清，最近都好少有咁好天氣，雲都無粒，直接Blue Sky。因為真係好清，甚至有船員拎埋單反兼腳架上黎問我幾時日落，佢想影time lapse。

既然開到口問到，咁都要幫手查下嘅。打開本航海天文曆，屈指一算，今日日落都幾早，差不多六點就開始日落。再望望前面既行星中天時間表，咦！仲咁岩今日金星水星重合！難得呀！

然後我食完晚飯上返駕駛台，影time lapse果個都已經影完走左。

下晝六點幾，當時正值昏影之際，Magic Hour，新月出頭，金星果然非常耀眼，萬里無雲，視野非常良好，係難得一見作為航海天文觀測嘅好天氣——

因為當太陽完全西沈，天空完全黑晒嘅時候，係，係會見到好多星好靚，但因為太多星亦會使辨認主星體難度增加。

咁難得，呢個時候緊係打電話叫個岩岩開始行船嘅大陸Cadet上嚟，同佢介紹下點睇行星同星座啦。

支持樓主，繼續繼續

有冇睇過衛斯理ge頭髮

下午六點幾差唔多七點，個Cadet上左嚟之後，我地就一路係出面觀星，個天真係勁清，獵戶座同雙子座，大熊座同小熊座，都極極極清楚。我同Cadet睇左陣，賓仔水手又好奇走埋出黎橋翼一齊睇。

呢個時候！賓仔水手又突然嗌：

Shit！UFO comes again ar！

WTF??!!

我沿著佢手指既方向望過去，係左船頭金星果個方向附近，又見返果粒光點！

有無搞錯！又有！？

垃圾行業，畢業就失業
遠洋 無船/垃圾公司
內河 得幾個位
一讀完2年畢業就收皮

今次仲要係三條友一齊睇！

隻野又係果種無定向飛法！隻野一路由左前方，上上下下左左右右震震下咁飛到我地頭頂！有時候又突然加速！

呢個時候我都覺隻野唔對路，肯定又突然消失，就叫佢兩個盯實佢Look See Look See ar，我叫人拎相機，點知話口未完就係我地頭頂消失左！

Shit！開口中！今次睇左三分幾鐘！

咁垃唔垃圾係睇人嘅，同行業無關

我剩係可以話香港對於海員嘅配套唔夠多，機會唔夠多，所以唔鼓勵人入行

咁....都唔緊要啦，都唔係第一次見咯，用左幾秒平復，又繼續同Cadet講解下大熊座同點搵北極星。

望向右邊既北斗七星，先講左兩句，隻野突然係右後方又閃返出黎！

Shit！

又係右後方震下震下咁漂（但其實郁得好快）去右前方！

話口未完！
又消失左！

What??

好睇

除咗ufo 之外仲有無見過或者聽人講過見到其他神怪野？

都有㗎 不過都係聽返嚟

UFO是「超音速燃燒衝壓發動機」 導彈實驗。 可以使用大氣中嘅氧氣 ，在空中飛行幾個小時。

快啲分享下喇
同埋我估你個post好快會俾hk01啲垃圾攞去當自己料報導

多謝提醒

另外如果有hk01嘅記者睇到呢度嘅話，我真心希望你地唔好搬過去報出嚟，唔想因爲咁上位

有冇人好清楚見過ufo
早2年返緊屋企，見到有架好大架野低飛緊
同啲大廈差唔多高度
架ufo同科幻片個種差唔多 唔係碟型
係扁身一大塊黑黑銀銀金屬

架ufo飛向右邊，慢慢畀啲大廈遮住
然後就消失咗
架野飛得唔快，但成個過程係短短幾秒
自己個陣呆咗，有sense想拎手機已經消失咗

返到去有不斷諗係咪自己睇錯
會唔會係飛機 但諗諗下飛機冇理由飛到同大廈一樣高
而且架野真係好大架 應該唔係
我覺得可能自己有幻覺多

樓主見到個啲一般稱為fast walker
之前睇viutv 有個節目叫阿美利堅有外星人
佢地堅抽影到fast walker，移動方式又係不規則咁時慢時快時左時右
有興趣可嫉睇下，冇記錯係尾個一集定尾二個集
Btw，上網search fast walker 都會睇到，但冇viu個節目咁驚訝

個節目停咗，要睇可能要去bilibili ,佢地話有個叫sedona 經常見到ufo，佢地會搞啲ufo tour 去帶人睇，有時真係會見到

條片睇落你可能當佢假，但viutv 個節目真係拍出嚟畀你睇，我當時睇到夜媽媽叫咗出嚟，因為佢地真係拍到

Sedona 係美國一個地方

然後！

又隔左兩分鐘，又再出返黎！

今次佢既無定向更加明顯，又左又右，又快又慢，但今次多左停喺度嘅懸浮時間。

望遠鏡依然係睇唔到。

最後，慢慢愈來愈暗消失左係紅海嘅夜空裡面。

後尾我同Cadet行去右邊橋翼，諗住再望下有無，一打開門見到有粒光高速下墮！當堂嚇到我彈起，但果粒就真係流星黎既。

無喇。

就係咁，一日見兩次UFO。

一早一晚，一日兩次，兩次都係昏影時段，朦朧之際，離岸都係50海浬左右，紅海中間，望唔到陸地。

最後，其實我都唔係好理解到究竟發生咩事，係囉，見到囉，不過我覺得好神奇，唔知係咩黎。賓仔話，要返去買鬥雞，因為覺得自己好lucky ar，咁難都比我地見到，仲要一炮雙響。

UFO就講到呢度，聽日同樣時間再講其他嘢。

似呀！又係咁有粒光慢慢地咁浮吓浮下
我無睇晒19分鐘 不過呢條片勁癲 同一時間出現咁多隻

好高汁既post
好鐘意睇你既海上知識

我都想分享下自己係埃及見到嘅海市蜃樓
雖然無樓主見到嘅咁誇
只係見到水 但現實個到真係一片黃沙

多謝巴打分享。睇完Sedona 條片反而開始懷疑呢啲會唔會係某種光學或者自然嘅現象？如果係外星飛船，照計唔會多到咁樣，隨便望上天都有幾粒啩？

人類嘅戰機今時今日都有一定嘅隱形功能，高文明嘅外星機體，照計唔會做唔到？唔通外星人唔介意畀人類發現？如果係咁，點解又無直接公開接觸人類呢？

諗唔明…

師兄二伙？

真係想買夜視鏡睇下！

我都有見到
不過冇你見到咁多同影得咁靚

2019都冇圖

想問下樓主

多數一次由香港出發去美國嘅路線

當中會經過咩港口?

好多都係穿鑿附會，仲求Q其過耶撚

搵人同我拖樓主出去 叫尋晚班叉仔再輪佢

隱形戰機係因為有敵對誘因先會發明出黎
可能人地個星球好和平, 所以冇諗住需要去發明
隱形技術

影到好靚呀！ 想去埃及旅行好耐，因為我剩係行船時去過
成日埃及呢個地方好奇妙

其實我都諗唔明 唔好話隱形技術
而家佢係直情發光比你睇

睇下你船公司係做定線（liner shipping)定野雞船（tramp shipping)
野雞船無固定路線，邊度有貨就去邊
定線嘅 香港往東出發 一般就沿大陸港口 例如上海寧波大連
之後韓國日本，然後兩條線
一係就經北海道同本洲之間嘅輕津海峽出太平洋
一係就日本南邊日本海出太平洋
視乎天氣狀況
然後放洋到美國

唔洗叫 我而家已經同一班阿叉一齊 比佢地圍緊

強帖留名

淨係睇金字塔都值

細個都見過，搭緊飛機望出窗睇星，見到一個光點又係上下左右不斷移動

其實呢個世界真係好奇妙, 細個上科學堂, 重記得第一課係講九大行星, 打開本書見到個九大行星圖,
就感覺到宇宙好奇妙
係成長階段又成日聽到鬼神之說, 睇報紙又好,
睇電視又好, 到後來上網都成日見話有人撞鬼
宇宙咁大, 地球咁細少, 整個科學觀真係好宏偉
但唔通又真係會有鬼既存在 ?? 科學 同 鬼神 唔通又真係可以並全 ??

最近 cctvb 新聞播咗單新聞, 但上網好似冇乜人講
單野係講 日本 建成咗一個新既研究觀察所,
係研究宇宙重力波(即係水中漣漪咁既狀態),
係美國同歐洲已經各有一個, 研究所既設計係一個 L 型, 係角位發射激光, 再係盡頭反彈返轉頭, 正常粒子會以一個正常波浪型態反彈反原位, 但係佢地就探測到返黎既粒子因為受到宇宙重力波影響而令到反彈返黎既激光波浪起咗變化, 咁樣即係證明咗
原來我地既地球當受到宇宙重力波影響時, 我地既時間同空間會出現扭曲既情況, 試諗吓宇宙係汪洋
而地球係水面中既一個粒子, 當漣漪穿過水中粒子時, 粒子內部會被穿透, 從而影響咗內部結構
而呢個觀察結果最大得著就係知道我地存在既地球同世界, 時間同空間並唔係硬實實, 係可以係重力下出現扭曲

人生太短暫, 想知既事實在太多

講起 UFO 經歷有過一次非常之深刻印象
大約係 99 年, 夏天黃昏時段, 係紅磡火車站行落去紅磡時, 當日天氣好好, 已經黃昏, 但天重未黑哂, 我見到一個物理體係空中, 高度唔太高,
大約係我抬頭 50 度既上空, 佢係一個雲咁既型態, 外表似係俾濕氣包圍住, 唔係好大舊, 但有小小黃光係入面, 以一個慢速既速度, 係紅磡上空慢飛去對面海, 好靜, 小小聲都冇, 我望吓周圍既人大家都匆匆忙忙行過, 冇人留意到佢

我定注咁望, 慢慢一邊行一邊睇, 直至佢消失係我視線範圍內...

咩月份

我又係差不多經歷，十一月中，不過係西貢對面海，約十一點，果日仲係獅子座流星雨，見到一大舊雲既物體，微光，係深空之中用比飛機快既速度行駛，果日天朗氣清，萬里無雲能見度極高。

果時仲有一班可立中學學生同我一齊睇到，個個都呆哂。到依家都唔知乜黎

條片係真。不過全部真係人造衛星黎。全部同一方向用呢個速度行，肯肯定係人造衛星。

我以前去外地啲深山，同一時間係可以見到十幾隻，用望遠鏡望佢仲可以隱約見到個形狀添。

我好相信世界上有外星人。不過呢條片百份百係人造衛星。唔信你可以上youtube搵下片。或者下載個apps肉眼搜尋下人造衛星

巴打講我又諗起10年前見到懷疑UFO
嗰排好鍾意聽雲海咁佢咁岩嗰排有講起UFO 就曾經講過啲UFO會飛走得好奇怪
咁有一晚 我係張床打緊機 咁我間屋對住獅子山既 咁突然見到獅子山頭有個光球喺度郁下郁下 咁我拎部電話影佢啦 點知又影唔到 咁我睇左成分鐘左右 佢突然z型咁飛走咗 最離奇係佢飛走嘅時候我成間房都變咗金色幾秒
不過肯定唔係夢 因為同一時間我大叫我阿姨睇 不過佢冇理我

不過上年我埃及土耳其附近 又真係俾人影到美軍有個神秘飛機喺度飛來飛去 傅聞係tr3b系列

我個陣印象係入秋月份, 但又未到中秋

係咪用夜視鏡多數睇到？？邊度入手可能？

一直仲以為會停喺啲僻啲嘅港口，原來都幾大路

何仔，仲有冇故仔聽

樓豬死撚咗去邊呀

今晚返黎講啲短故

何仔出左街 返黎再講

貨櫃船一般去大港口
散貨/雜貨船就會去好多諗都無諗過嘅地方
咩阿努阿圖果啲

夜視鏡唔平 太雞果啲又無用

留力，支持樓主

我有開注宇宙外星既野

聽過一個source講耶蘇基督其實係一個地球女人同一個金星男人既結晶品

話說早幾年 係夜晚一點幾 果陣做緊廳長 諗住瞓 然後除低左眼鏡之後 見到個天 有粒綠光不斷閃 因為都有三百近視一百散光 普通星其實冇戴眼鏡都睇唔到 而果粒綠光又比較大同閃 所以就好奇戴眼鏡 就睇到佢會不規則咁移動 唔係普通既軌跡 佢會以一個倒轉左既C 咁樣飄移完又會停左係度唔郁 都持續移動左一分鐘 有試過用手機拍片 但係背景全黑同埋有少少手震 條片都淨係可以睇到佢閃既頻率 除此之外都冇乜參考性 最後佢一個直線加速 就消失左 果陣真係覺得好震撼 成晚都望住個天覺得好興奮

想知more

唔好意思，遲咗到，今日同大家繼續講吓船上聽返嚟嘅超自然故事。

雖然而家香港都就嚟天光，不過唔知靈異嘢大家又有無興趣想聽呢？

呢單嘢係我以前嘅大副同我講，算係聽返黎，果時夜媽媽喺駕駛台一路聽佢講都一路起雞皮。

好，開始。

話說，

呢個大副係馬來西亞人，以前佢喺其他公司度做二副嘅時候發生。

呢度要略略提一下究竟船上嘅階級制度係點。一條船上面最大當然係船長啦，而甲板部直屬船長嘅高級船員，就分別係大副、二副同三副（甚至有四副）。

大副可謂係船長嘅左右手，成個甲板部係佢做Department Head。而二副就主力負責航行上嘅野。

咁不過無論大副二副定三副，都係需要值班，當值，即係要喺駕駛台負責航行，操控同管理成條船嘅運作。

而二副嘅當值時間，其中一個班，係凌晨00:00至04:00...

喺一個夜晚嘅航行班入面，國際海上人命安全公約（SOLAS）入面規定唔可以單獨一個人值班，咁一般嚟講都有一個水手跟住一個船副。

個水手就主要負責拎住個望遠鏡瞭望嘅，睇下附近有無船有無其他目標，會影響航行安全，需要手動操陀時呢個水手亦會兼職埋陀手。

當然，唔比一個人夜晚值班，亦都係因為驚條友揸揸下船訓著左，又或者一個睇唔開跳左海變左無人駕駛。

而呢件事，係喺一條散貨船上發生。

喺一個寂靜嘅晚上，個海當然就更加寂靜。

幻想吓當你出咗公海之後，四周都係一望無際嘅海水，如果果日係多雲無月光嘅話，基本上望出去係全黑一片。

咁啱果晚有微弱嘅月光。

（上面講錯左做散貨船）
雜貨船上面有三枝吊臂，係平時自己用黎裝卸貨，開閂倉蓋用。

果晚唯一睇到嘅就係果三枝吊臂。

馬來西亞二副果晚同個大陸嘅水手一齊當班，夜欄人靜，理論上最啱傾下計。

不過喺船上朝對口晚對面都係果條友，其實好多時候都講到無野好講，大家都習慣咗沉默。

不過就算唔講野，做吓樣個水手都要拎起望遠鏡周圍望吓嘅。

點知一望，個水手開始喺度震。

1111121🙄😅 ☺️😍

呀二副Feel到個大陸水手唔對路，就問佢：「你震甚麼呀？」

個水手擰轉身，同二副講：「我看到吊臂上坐了個女人！」

聽到個水手咁講，二副即刻屌晒老味，大佬呀，你撞到嘢都唔好同我講丫！同我講做乜啫？

好地地隻船行緊喺個海度，點會無啦啦有個女人呀？當你偷盜上船，又會唔會爬到上枝吊雞度呀？

睇黎好多人見到隻UFO都係咁樣郁
果晚之後有無好興奮咁周圍同人講

當真係人造衛星，但佢移動軌跡會唔會好不規則同埋突然加速消失？

見到唔離奇 間房變埋金色猛啲

好好睇

可以出長啲

咁樓主有冇做過呢種船? 工作性質上同貨櫃船有咩分別?

無做過啊 航行嘅性質無咩分別 不過碼頭裝卸貨注意嘅野有啲唔同

繼續 繼續

好啦你快啲出故

我以前聽工程師學會有人講
行船嘅最佳出路係返香港入海事處
而家嚴重青黃不接
裡面好多人就退休
香港根本唔夠人有行船經驗填補空缺

不過行船呢行係直接面對國際競爭
人地賓仔收幾千
你香港u grad 出黎match 人地個價做幾年儲完經驗先有機會
工作環境又辛苦
而家大學mech 都無marine 讀

以上係之前聽返來
若有錯希望樓主指正

我指條片。條片入面佢地軌跡係固定，速度亦固定，百份百人造衛星。

如果亂飛就肯定唔係人造衛星！

去google以下keyword

omnec onec 關於耶蘇基督的真實故事

你會找出一個pdf既文章

同我發散人手挖樓主出黎 同我去果欄掃哂啲西瓜返黎

不如我答反
其實而家海記比啲青既接晒啦
所以呢個時候話行船入海記係不可行既(你話你咁好彩有人走你又入先算)

但係你話國際競爭係啱嘅，
我哋呢度嘅物價指數絕對唔會低過印度，菲律賓，
但我哋嘅人工係同佢哋班人睇齊，
如果換左係英國，加拿大歐美國家嚟嘅船員，
人工係我地幾倍。
BTW, 大學係有marine讀嘅，但唔係就咁樣叫marine

而家仲係咁宣傳啲人去入行，仲係咁推班後生仔入行，如果佢哋做唔黎，都係返嚟香港打工，嘥氣

何仔d故好好睇
幾時有新故

番黎未呀何仔

其實寫好 不過尋晚飲到太醉 斷片到而家先起身

「是真的！白衣服長頭髮！」個水手驚死二副唔信佢，以為佢鳩up搵藉口偷懶。

二副當時個心真係屌晒老味，連望出個𥦬都唔敢，但問題係揸船又無理由唔望出去。

雖然明知實瀨野，不過個二副都係抱著死就死嘅心情拎起望遠鏡望一望究竟咩料。

喺望遠鏡嘅鏡筒入面，佢真係見到嗰隻野，睇唔到個樣....睇唔清亦都唔敢睇，但你係feel到佢望住你笑......

我問大副：「咁後來點？」

大副答我：「仲可以點，你都見到我喺度咯，緊係辭職轉公司唔做啦，大佬日日見到果隻野點頂呀。」

「咁條船之前係咪有發生過咩事？死過人之類？」

「我鬼知咩，條條船都話死過人㗎啦，唔喺船死，造船果陣都大把工業意外啦！我理得佢點死，要我日日對住隻野我老閪都做唔到落去。」

然後，呢一晚我用望遠鏡望出去嘅時候，都會特別小心，睇吓會唔會望到啲嘢...

完

岩呀 所以我唔建議新人入行，洗濕左個頭，用咗最青春嘅時間喺海度，到想上岸先發現無位剩

菲律賓當地平均人工可以二千零港紙，所以出到國做菲佣搵四五千港紙已經好不得了。

何況行船，啲賓仔做水手可能搵緊萬零港紙但喺當地真係不得了。

但這裡是香港

我受撚夠啦

前排留名睇到而家live咗

呢排都成日睇有關宇宙、外星生物嘅奇怪野 好鍾意睇呢啲，等樓主繼續分享

好高質

好似，我半夜見過微藍光，飄法一樣，同有光圍圈閃

我想聽

何哥哥去左邊

講故呀，何B仔

爛尾？

會唔會爆太多野比人捉左
失蹤人口

一定係俾外星人滅口

陳仔好小氣

爛尾喎，何仔呢

幫推

何仔未比陳仔滅口，不過最近有點忙 同大家講定唔好意思先
過一星期再update大家

等你呀何仔

支持你

push

重有一日 記住上水

去左愛爾蘭 比多幾日

愈沉愈底

正式宣佈個撚樣爛尾

樓主有上過水 應該會返黎既

又過咗 5 日

樓主 想問下人造衛星有冇可能會突然間消失咗?

之前喺多倫多見過一個發光體 佢慢慢行咗無幾耐就突然間喺我面前消失咗

返到香港同個補習阿sir講 佢話係人造衛星嚟...

何仔！！！！！返黎啦！！！

係咪爆太多野比mib捉左

我諗緊擺低行船野唔講住先 唔知大家對愛爾蘭呢個地方有無興趣 想出個遊記介紹下呢個地方

好呀 出遊記啦

應該出緊船

我地見到啲ufo不規則咁跳黎跳去
好可能係多維空間投影返落黎3d既軌跡

失望

新年流流唔講衰野啦

無興趣 講返行船啦妖

推推先

lm跟進

Push